# Cuestiones para reflexionar sobre la teoría  
"La teoría sin práctica es estéril, la práctica sin teoría es ciega" Lenin

Con el fin de estar preparados (no para lo peor, sino para el exámen) estas son algunas de las cuestiones planteadas y demostraciones propuestas en clase:

## Tema 1: Estadística descriptiva unidimensional
- Cotas de la media.
- Media tras la transformación de una variable X a una transformación afín.
- La media aritmética ade los cuadrados de las desviaciones respecto a la media aritmética es mínima.
- Modificaciones de las medias tras realizar una transformación a fin de la variable.
- Desviación absoluta media respecto de la mediana es mínima.
- Deducir fórmula de la interpolación.
- Concepto de cuantil.
- Cotas de la varianza.
- Demostración de Teoremilla de Köning.

## Tema 2: Estadística descriptiva bidimensional. Regresión y correlación.
- Relación de la medias marginales con la condicionada.
- Relación de la varianza marginales con la condicionada.
- Transformaciones a fines de la correlación, coeficiente de variación...  (todo)
- Cuál de las pendientes de la recta de regresión  es mayor, la de Y sobre X o la de X sobre Y
- ¿Cuándo coinciden las rectas de regresión? (Sol.: cuando no hay residuos).
